北 京 地 鐵 突 然 開 始 查 手 機 ! 封 鎖 6 1 6 消 息

香港200萬市民再度上街遊行反《逃犯條例》（也稱《送中條例》），提出撤回修例、林鄭月娥下台等五大訴求，畫面震撼全球。中共恐懼之下嚴密封鎖消息，甚至在北京的地鐵口安排警力突查手機。

中共對香港市民的抗議行動極度恐懼，害怕引起大陸民間的連鎖反應，全面封殺消息，與世界輿論廣泛報導形成冰火兩重天。

大陸媒體對這些洶湧的民意，及警方的暴力鎮壓隻字未提，並在網上封鎖一切相關信息。在微信等社交媒體上傳香港有關的抗議內容，一旦被發現就面臨封號，甚至被「喝茶」。

香港市民上街遊行抗議後，中共管控更嚴，「香港」兩字都成為通話中的敏感詞。17日有海外華裔向記者介紹，她通過微信給國內朋友打電話，本來一切正常，只是說了一句香港這幾天有百萬民眾上街，結果信號就被切斷了，再打就接不通了。

另有老華僑向記者介紹，她給自己姐姐打電話，談到香港的百萬市民上街問題，電話那頭就發出吱吱的雜音，再講都聽不清楚了。她姐姐還告訴她，手機提示這個號碼是海外打來的，小心詐騙電話。

17日晚，有北京市民傳來一段視頻，位於北京朝陽區的地鐵東直門站與平時不一樣，突然增加了很多警力正在查過往乘客的手機，東直門站可以換乘地鐵2號線與地鐵13號線。

視頻中有人還向朋友警告說，「不要到東直門這邊，這邊查的最嚴。」

另外中宣部的禁令也被曝光，據「中國數字時代」報導，中宣部於16日已下達命令，要求大陸各網站查刪香港「反送中」相關遊行視頻，查刪《海闊天空》、《真的愛你》、《皇后大道東》等香港歌曲下面的相關評論。

2047後的香港

班蝗俾人管到咁都可以奶共，真愛呀